香港記者係咪淨係識用"澤國"黎形容水浸

【颱風山竹】梅窩慘變澤國 碼頭遭淹浸 居民：比「天鴿」更嚴重

【颱風山竹】杏花邨巨浪水浸變澤國 市民困車內消防到場救援

山竹來襲 傑志中心、小西灣運動場變澤國

【颱風山竹】沙田城門河單車徑變澤國 暴雨下各區現水浸【有片】

仲有好多

你會用咩字?

澤國

唔準幫佢 樓豬答

水浸 水淹 淹沒
記者上黎攞料唔識字

宗澤

用番名詞啦

【颱風山竹】杏花邨巨浪水浸變水浸水浸 市民困車內消防到場救援

出埋你份人工好無
上黎攞料改幾隻字當係自己功課交

慘變澳門

水城

變泳池
變汪洋
變水塘

根本大把形容，班記者全部機械式打字

樓上班記者上黎抄功課仲要死撐
根本大把字可以黎形容
唔好再講啦
你講完等間睇下新聞會唔會抄左你D 形容詞

一片汪洋

變泳池
汪洋就差唔多

澤國用龍節。——《周禮·地官·掌節》
江村夜漲浮天水,澤國秋生動地風。——唐·杜牧《題白雲樓》
澤國有乜問題？你想踩人冇文化？

記者搞港獨

間唔中用一次就話者
你自己碌新聞 條條都澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國澤國
俾少少創意交功課啦記者

天水圍城

海洋公園

乜鬼
好似上面個單小西灣運動場改做”小西灣游泳池”係乜即刻生動好多？

形容條女個西可唔可以用澤國

你條女一定得

拿，叫記協出指引
所有詞語不能翻用
樓主喱啲on9就可以開心睇新聞

一串樓豬= 做咗記者

其實係名詞

詞貧抄抄子都好幫
連登真係咩都即刻駁嘴

鯉魚門三家村今早因海水倒灌頓成澤國

搵緊有無一條新聞講水浸無用到澤國黎形容

呢度不嬲係咁
我在意既係
睇下等間新聞有無抄上面位巴打up個幾個名詞就知有無記者黎抄野

原來記者要刻意避開業界用字
第一次聽

威尼斯

阿特蘭提

梅窩慘變杏花邨
杏花邨水浸變梅窩

On9
係咪要睇晒其他行家用咩字，我先出得啊
咁我唔使出啦

屌你都戇撚鳩
新聞提要 要咩創意啊？
變水舞澗啊？

成班on9仔係識屌
咁應該用咩形容詞啊

on9樓主

商場漏水咪水舞間囉，都經常用，樓主當睇唔到？

佢係咪想話港獨

明明「澤國」最雅正，連登仔用「池塘」、「泳池」

好撚戇鳩

澤國包埋浸到點既程度

講乜撚水塘果條友瞓撚醒未呀？
澤國同水塘兩者唔撚識分呀？

乜原來依家新聞標題創意比傳遞訊息更重要

望到啲人中文差講用字真係好惡頂

變濕地

方向報：衰過清朝

水舞間

香港記者鼓吹香港獨立

香港國已改國號為澤

連登仔係要乜撚都睇唔過眼

梅窩慘變水塘 碼頭遭淹浸

On99

新聞幾時都係準確報道最重要
理得佢重唔重複

曲線支持港獨建國

終於自成一國

【颱風山竹】梅窩慘變樓主老母閪 碼頭遭淹浸 居民：比「天鴿」更嚴重

水淹樊城

媽 好亂啊

咩叫澤國

會考作文咩 鬥多生字呀？on9

樓豬真係

中共文啱你

詞窮還詞窮
唔同傳媒機構撞左完全冇問題喎
當玩包剪揼唔準慢出咩
幾多歲仲咁諗野

用字單一還用字單一
但澤國明明就係名詞，會唔會係用水浸水淹淹沒黎代替，柒左少少

杜文澤國

慘變杏花

香港記者中文水平差都唔係第一日既事

香港威尼斯

有無 d 雅正o既近義詞
唔使用黎用去都係澤國

‘澤國’？

記者支持地區獨立？